黃偉民易經講堂 閱讀鄭曉松、郭炳湘、岳華 先進篇第十一 20181023

黃偉民易經講堂

閱讀鄭曉松、郭炳湘、岳華
先進篇第十一
20181023

黃偉民易經講堂
Published on Oct 23, 2018

澳門中聯辦主任鄭曉松，抑鬱病，澳門墮樓身亡。郭炳湘、岳華病逝。港珠澳大橋通車，習近平南巡主持開幕儀式。打壓自由的武器。

Wong Wai Man 2018年10月23日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。

過去幾天，很多名人逝世。

澳門中聯辦主任鄭曉松，據說因為抑鬱病，在澳門住所墮樓身亡。

港珠澳大橋急急忙忙要通車，習近平要南下主持開幕儀式，這位中聯辦主任是公布嘉賓之一，要見到習主席了，還有三天時間，抑鬱起來，便尋死了。

澳門是江湖之地，華人世界唯一開賭的城市，賭場就是洗黑錢的最佳地點，所有華人，都又正在間接直接參與大陸盛世洗黑錢的時代巨浪，這位北京駐澳門一哥，碰到習帝南巡，抑鬱起來尋死，又真是很合理的。

北京中央職工健康中心公布，自2009至2017年，大陸共有243名官員自殺，其中約半數確診患有抑鬱症。

所以，澳門一哥的死，是大陸官場正常現象，沒有別的原因。

另一位死亡的，是香港人熟識的藝人岳華，周日因癌症死於溫哥華醫院。

岳華應該沒有抑鬱病，是聰明人，影藝界成功人士之一。

他出生於台灣，在香港賺錢，退休後定居加拿大。

在安全文明的地方，支持中共政權，大力指摘佔中亂香港。在港數十年，不談政治，在溫哥華才顯露愛國愛港情懷。

碧血丹心的聰明人，人生每一步都精明醒目。最近，見搞亂香港那群人，劉小麗、周庭、黃之鋒等人已被特區政府剝奪終身政治權利；其他暴徒，搗亂旺角的，又全判了入獄；佔中三子起訴在即；香港傳媒高層又在北京接旨，香港編輯政策，要跟中宣部長說的「香港傳媒勿成為干擾內地政治基地」；不懷好意的鬼佬記者又不獲簽證，逐出香港……

香港大好形勢，他的責任完了，所以，安心離去。

另一位剛逝世的名人，是前新鴻基地產主席，郭家大少爺郭炳湘。據郭家說法，他也是患了抑鬱病，上周末因中風器官衰竭拔喉死於醫院，享年68歲。

短短六十八年的歲月，郭炳湘的故事，具備了電視劇的所有戲劇元素，曲折而哀傷，是研究命理的好命例。

他生於富豪之家，父親是郭得勝，家族企業是市值四千億的新鴻基地產，契爺是李兆基，他是郭家長子，是家族事業的接班人。

前呼後擁的長大，刻意培養的學歷，父母安排的家族婚姻。但他意有所屬，和現任妻子李天穎出走，終如所願得父母同意成婚。

九零年郭得勝病逝，他開始接掌新地成為主席及行政總裁，呼風喚雨，在商界舉足輕重。

九七年，他被大富豪張子強綁架，贖金十億元，郭家還價，討價還價間，郭炳湘過了生死艱難一個月，最後用六億脫身。

他重獲自由，但對拖拉拯救極為不滿，從此在公事上處處反對兩弟的決定，兄弟反目開始。

兩弟策劃將他逐出董事局，及免去其總裁職務，新聞內幕戰開始，消息滿天飛：

他被綁票期間被打至抑鬱，不肯吃藥，拒絕見公司新來的醫生，外面有女人，還縱容小三回公司，意圖控制爸爸留下的生意。

兄弟內戰爆發，兩派招兵買馬。母親鄺肖卿調停，希望弟弟們體諒哥哥，身體有病，婚姻出事，嫂嫂帶子女離家……

這時候的郭炳湘，健康、家庭、事業、愛情都出了問題。

兩弟逼宮成功，郭炳湘被逐出董事局，免去行政總裁職權。

敗方反撲，挑起了當年兩位弟弟聘請許仕仁一事。

ICAC如獲至寶，梁振英喜出望外，目標在許仕仁的政府背後上司曾蔭權。

法庭上許仕仁死守這條線，卻帶出對手的禁忌，當年港澳辦主任廖暉參與他的案件中。

最後，許仕仁案罪成，一眾被告入獄，郭炳江一力承擔所有責任，郭炳聯脫身。但從此，郭炳湘和兩弟，結下不解大仇了。

離開新地和家族，郭炳湘分了五百億元，意圖再起風雲，但幾年下來，一無所成。所以，他的抑鬱病，再導致中風，就理所當然了。

郭家大少，本來是人人羨慕的好命，但幫他結算，三十年少爺生涯，掌權不足十年，九七是分水嶺，被綁票後，和弟弟宮廷權鬥，刀光劍影，新聞的人格謀殺，家庭妻子紅顏知己的三角關係，媽媽契爺的中間調停，到死鬱鬱二十一年。

風光背後的不測，都令我們謹慎戒懼。

就像今日的香港，過去一百多年，香港成功，全賴獨立可信的司法制度。今日，司法成為政府打壓民間自由的武器，就是澤滅木，澤風大過卦了。

豐盛背後，有大過之象，有作客無親，有渙散亂象。

中聯辦主任，大明星，富豪之家，都可以如此閱讀。

#習近平南巡 #郭炳湘 #中共政權

2018年10月23日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。